謝主隆恩

謝主隆恩

10,664

十二月十四日，香港長官鄭月娥赴北京國家發展和改革委員會，簽署「支持香港全面參與和助力一帶一路建設」協議，協議名目有趣非常。

習近平為實現其一帶一路夢，不惜動用千億萬億元為西域、南美、非洲諸國修築基礎設施，一如毛澤東當年不惜人力物力，援助北韓、北越。現在越南、北韓怎樣報答其援助，固然可為殷鑑，但習近平要藉一帶一路號召天下，怎會在乎以國民膏肉作他邦霖雨。他要香港人「助力一帶一路建設」，那不奇怪；出人意料的，是他還導演一齣「港人乞恩」戲。於是鄭月娥就請求中央「支持香港全面參與一帶一路建設」。也許，香港黑幫將來也會慨然俯允小商戶的要求，「支持小商戶全面參與和助力本幫保護費徵收計劃」。

除了一帶一路建設，香港當局「主動要求」於中共者，實在越來越多。十一月十八日，鄭月娥與廣東省長馬興瑞簽署一地兩檢合作協議之後，再度否認一地兩檢是中共意旨，乾笑道：「中央是按我們要求，批准一地兩檢，造福港人。」十一月二十三日，中共遣其中央文獻研究室主任冷溶來港，向高官講述第十九屆黨代表大會報告，把大陸「學習黨領袖精神」的官僚風氣第一次帶到香港，鄭月娥又乾笑道：「這次安排沒有什麼特別，是我們主動邀請國內專家前來講解國家政策而已。」總之，中共沒有廢棄一國兩制，是「支持港人全面助力廢棄兩制」而已。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
王子用過的廁所 (高慧然)

下一則
限耶令 (尊子)